% preamble for luaLatex
\documentclass[11pt,a4paper]{ltjarticle}
%
% ######## measure #########
% # mm = 1mm = 2.85pt      #
% # cm = 10mm = 28.5pt     #
% # in = 25.4mm = 72.27pt  #
% # pt = 0.35mm = 1pt      #
% # em = width of [M]      #
% # ex = height of [x]     #
% # zw = width of [Kanji]  #
% # zh = height of [Kanji] #
% ##########################
% ##################### Portrait Setting #########################
% # TOP = 1inch + \voffset + \topmargin + \headheight + \headsep #
% #     = 1inch + 0pt + 4pt + 20pt + 18pt (default)              #
% # BOTTOM = \paperheight - TOP -\textheight                     #
% ################################################################
\setlength{\textheight}{\paperheight}   % 紙面縦幅を本文領域にする（BOTTOM=-TOP）
\setlength{\topmargin}{4.6truemm}       % 上の余白を30mm（=1inch+4.6mm）に
\addtolength{\topmargin}{-\headheight}  %
\addtolength{\topmargin}{-\headsep}     % ヘッダの分だけ本文領域を移動させる
\addtolength{\textheight}{-60truemm}    % 下の余白も30mm（BOTTOM=-TOPだから+TOP+30mm）
% #################### Landscape Setting #######################
% # LEFT = 1inch + \hoffset + \oddsidemargin (\evensidemargin) #
% #      = 1inch + 0pt + 0pt                                   #
% # RIGHT = \paperwidth - LEFT - \textwidth                    #
% ##############################################################
\setlength{\textwidth}{\paperwidth}     % 紙面横幅を本文領域にする（RIGHT=-LEFT）
\setlength{\oddsidemargin}{-0.4truemm}  % 左の余白を25mm(=1inch-0.4mm)に
\setlength{\evensidemargin}{-0.4truemm} %
\addtolength{\textwidth}{-50truemm}     % 右の余白も25mm（RIGHT=-LEFT）
%

\usepackage[ipaex]{luatexja-preset}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\lstset{
  language=Scilab,
  basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
  backgroundcolor={\color[gray]{.95}},
  % commentstyle=\textit,
  commentstyle=\ttfamily \color[rgb]{0,0.5,0},
  keywordstyle={\ttfamily\bfseries \color[rgb]{1,0,0}},
  ndkeywordstyle={\ttfamily},
  stringstyle={\ttfamily \color[rgb]{0,0,1}},
  classoffset=1,
  % frame=tRBl,
  frame={tb},
  % framesep=5pt,
  showstringspaces=false,
  numbers=left,
  % numbersep=5zw,
  stepnumber=1,
  numberstyle=\scriptsize,
  tabsize=2
}
